<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

<!-- generator="WordPress/4.7" created="2017-02-11 20:46" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>Igreja Evangélica Cristo Vive - Muriaé</title>
	<link>http://cristovivemuriae.com.br</link>
	<description>Só mais um site WordPress</description>
	<pubDate>Sat, 11 Feb 2017 20:46:03 +0000</pubDate>
	<language>pt-BR</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>http://cristovivemuriae.com.br</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>http://cristovivemuriae.com.br</wp:base_blog_url>

	<wp:author><wp:author_id>4</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[Pr. Fabiano Wan Der Maas]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[fabianomaas@hotmail.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Fabiano Wan Der Maas]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[Fabiano]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[Wan Der Maas]]></wp:author_last_name></wp:author>
	<wp:author><wp:author_id>1</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[cristovivemuriae]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[contato@cristovivemuriae.com.br]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[cristovivemuriae]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[]]></wp:author_last_name></wp:author>


	<generator>https://wordpress.org/?v=4.7</generator>

	<item>
		<title>A minha graça te basta</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/estudos-biblicos/a-minha-graca-te-basta/</link>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2016 11:39:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Pr. Fabiano Wan Der Maas]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=86</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>"Se é necessário que me glorie, ainda que não convém, passarei às visões e revelações do Senhor.</strong>

<strong>Conheço um homem em Cristo que, há catorze anos, foi arrebatado até ao terceiro céu (se no corpo ou fora do corpo, não sei, Deus o sabe) foi arrebatado ao paraíso e ouviu palavras inefáveis, as quais não é lícito ao homem referir. De tal coisa me gloriarei; não, porém, de mim mesmo, salvo nas minhas fraquezas.</strong>

<strong>Pois, se eu vier a gloriar-me, não serei néscio, porque direi a verdade; mas abstenho-me para que ninguém se preocupe comigo mais do que em mim vê ou de mim ouve.</strong>

<strong>E, para que não me ensoberbecesse com a grandeza das revelações, foi-me posto um espinho na carne, mensageiro de Satanás, para me esbofetear, a fim de que não me exalte.</strong>

<strong>Por causa disto, três vezes pedi ao Senhor que o afastasse de mim. Então, ele me disse: A minha graça te basta, porque o poder se aperfeiçoa na fraqueza. De boa vontade, pois, mais me gloriarei nas fraquezas, para que sobre mim repouse o poder de Cristo. Pelo que sinto prazer nas fraquezas, nas injúrias, nas necessidades, nas perseguições, nas angústias, por amor de Cristo. Porque, quando sou fraco, então, é que sou forte." (II Coríntios 12:1-10)</strong>

<strong>Pensamento:</strong>
Todo Cristão tem direito a uma vida de paz e descanso espiritual. Quando lançamos sobre Cristo nossas ansiedades, recebemos d'Ele o cuidado, e nossas dificuldades passam a servir como fonte de aperfeiçoamento e força. Este é o Espírito da Graça genuína.

<strong>1. Quando uma pessoa confessa a Cristo, ele recebe um Espírito de poder e autoridade para enfrentar qualquer dificuldade.</strong>
a) O Espírito de vida - <strong>II Coríntios 3:5,6</strong>
b) O espinho de Paulo servia para aperfeiçoá-lo - <strong>II Coríntios 12:9,7</strong>
c) Não sabemos ao certo o que seria - <strong>Gálatas 4:15; 6:11</strong>
d) Era um mensageiro de Satanás, como foi com Jó - <strong>Jó 1:11,12</strong>
e) Moisés também tinha sua dificuldade - <strong>Êxodo 4:10-12</strong>
f) Era motivo de oração para Paulo - <strong>II Coríntios 12:8</strong>

<strong>2. Algumas pessoas frequentam a Igreja, mas seu coração está longe de Deus.</strong>
a) Chamam pelo nome do Senhor, mas não praticam a fé - <strong>Lucas 6:46 / Mateus 7:21</strong>
b) Abandonaram o primeiro amor - <strong>Apocalipse 2:1-4</strong>
c) Não amam de fato e de verdade - <strong>I João 3:18</strong>

<strong>3. O cristão pode esfriar e se sentir distante, mas Deus não se afasta de nós.</strong>
a) É um grande amor -<strong> I João 3:1</strong>
b) Nada nos separa do amor d'Ele - <strong>Romanos 8:35-39</strong>

<strong>4. Quando nos sentimos fracos, devemos confiar mais ainda em Deus, pois Ele é nossa força.</strong>
a) Quando sou fraco, então sou forte -<strong> II Coríntios 12:10</strong>
b) Mantendo a humildade -<strong> I Coríntios 9:27</strong>
c) Deixando Ele nos exaltar -<strong> I Pedro 5:5,6</strong>
d) Confiando na Graça de Deus - <strong>II Coríntios 12:9</strong>
e) A Graça de Deus está conosco - <strong>I Coríntios 15:9-10</strong>
f) Ele veio para nós - <strong>Lucas 5:31,32</strong>
g) Sem Cristo não há justos - <strong>Romanos 3:10</strong>

<strong>5. Quando lançamos nossa confiança em Cristo, descansamos.</strong>
a) Resta um repouso - <strong>Hebreus 4:9</strong>
b) Descanso para a alma - <strong>Mateus 11:29</strong>
c) Descanso na Salvação - <strong>Tiago 1:18</strong>
d) Descanso na vida espiritual -<strong> I João 2:20,27</strong>
e) Alimenta o nosso espírito - <strong>João 6;63 / I Pedro 5:10</strong>
f) Descanso no poder do Espírito - <strong>Romanos 15:13</strong>

<strong>6. O descanso em Deus já era pregado no Antigo Pacto.</strong>
a) Sossegar - <strong>Isaías 30:15</strong>
b) Gozo e alegria -<strong> Isaías 35:8-10</strong>

<strong>Palavra final:</strong> Não somos pregadores da auto suficiência do homem, de que sua força está em sua própria capacidade. Somos aperfeiçoados nas nossas fraquezas e o Espírito do Senhor nos faz fortes. Não nos vemos como gigantes de um Deus pequenino. Temos sim um Deus grande e por Ele somos feitos grandes. (Filipenses 4:13)]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>86</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-12-15 09:39:19]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-12-15 11:39:19]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[a-minha-graca-te-basta]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="descanso"><![CDATA[descanso]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="deus"><![CDATA[Deus]]></category>
		<category domain="category" nicename="estudos-biblicos"><![CDATA[Estudos Bíblicos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="graca"><![CDATA[Graça]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="jesus"><![CDATA[Jesus]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://cristovivemuriae.com.br/wp-content/uploads/2016/12/graca.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Predestinação: um ato do amor de Deus</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/estudos-biblicos/predestinacao-um-ato-do-amor-de-deus/</link>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2016 15:41:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Pr. Fabiano Wan Der Maas]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=97</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>"Assim como nos escolheu, n'Ele, antes da fundação do mundo, para sermos santos e irrepreensíveis perante ele; e em amor nos predestinou para ele, para a adoção de filhos, por meio de Jesus Cristo, segundo o beneplácito de sua vontade." (Efésios 1:4,5)</strong>

<strong>Pensamento:</strong>
O homem usa a sua lógica e as suas teorias para se colocar no mesmo patamar de Deus. Não aceita ser dependente d'Ele e se engana com suas próprias filosofias. Nós temos um princípio que é crer no que a bíblia diz e a nossa palavra é a pregação da fé.

<strong>1. O que ensinamos não são lógicas ou conhecimento humano, mas a pregação da fé.</strong>
a) Para Deus operar - <strong>Gálatas 3:5</strong>
b) Pregamos o amor d'Ele por nós - <strong>Efésios 1:4,5</strong>
c) Fomos escolhidos pelo amor de Deus - <strong>Efésios 1:7,9,11,19</strong>

<strong>2. A pregação da Palavra da fé nos mostra os benefícios de sermos predestinados.</strong>
a) Os discípulos ainda não sabiam - <strong>Mateus 19:27</strong>
b) Na plenitude dos tempos recebemos a herança - <strong>Efésios 1:14</strong>
c) A libertação do pecado - <strong>Hebreus 19:29</strong>
d) Vida eterna - <strong>Mateus 25:34</strong>
e) O reino de Deus - <strong>Mateus 24:34</strong>
f) Nossa garantia é que fomos selados - <strong>Efésios 1:13</strong>
g) Predestinou e chamou - <strong>Romanos 8:30</strong>

<strong>3. Deus tem os seus escolhidos, e faz conforme a Sua vontade.</strong>
a) O cabrito não é salvo - <strong>Mateus 25:32</strong>
b) Os eleitos escolhidos - <strong>Marcos 13:20</strong>
c) Os que se perdem não são d'Ele - <strong>João 8:44,47</strong>
d) Sempre fomos ovelhas -<strong> I Pedro 2:25</strong>
e) As ovelhas ouvem a Sua voz - <strong>João 10:26,27</strong>

<strong>4. Nós já éramos conhecidos por Deus e separados para Ele.</strong>
a) Antes dos tempos eternos -<strong> II Timóteo 1:9</strong>
b) Fomos conhecidos -<strong> Jeremias 1:4,5</strong>
c) Tudo determinado - <strong>Salmos 139:15,16</strong>

<strong>5. Só creem aqueles que foram destinados para tal pela Graça de Deus.</strong>
a) Destinados a salvação - <strong>Atos 13:48</strong>
b) Pela Graça - <strong>Efésios 2:8,10</strong>
c) Estávamos mortos -<strong> Efésios 2:1-3</strong>
d) Não há um justo - <strong>Romanos 3:10,11</strong>
e) Todos pecaram - <strong>Romanos 3:23</strong>

<strong>6. Temos que pregar a Palavra da fé para que os eleitos sejam despertos.</strong>
a) Ele nos gera -<strong> Tiago 1:18</strong>
b) Pela sua misericórdia - <strong>Tito 3:5</strong>
c) Somos d'Ele -<strong> I Coríntios 1:30,31 / I Pedro 2:9</strong>

<strong>7. Fomos predestinados para eternidade, jamais nos perderemos</strong>
a) Ele tem misericórdia de quem quer - <strong>Romanos 9:14-18</strong>
b) Os d'Ele não se perdem - <strong>João 17:12</strong>
c) Paulo tinha certeza - <strong>Romanos 8:38,39</strong>

<strong>8. Deus não é pego de surpresa, ele já decidiu e preparou.</strong>
a) De antemão - <strong>Efésios 2:10</strong>
b) Ele anuncia - <strong>Isaías 36:9-11</strong>
c) Nossa escuridão é breve - <strong>Isaías 54:7,8</strong>

<strong>Palavra final:</strong> Os pensamentos de Deus e seus critérios são bem definidos, estão em sua Palavra e Ele não tem dúvidas. Ele já fez todas as coisas, tudo está consumado. Nossa vida é um plano perfeito de Deus, que faz todas as coisas segundo o Seu querer. <strong>(Provérbios 21:1)</strong>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>97</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-12-15 13:41:38]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-12-15 15:41:38]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[predestinacao-um-ato-do-amor-de-deus]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="deus"><![CDATA[Deus]]></category>
		<category domain="category" nicename="estudos-biblicos"><![CDATA[Estudos Bíblicos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="predestinacao"><![CDATA[predestinação]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="salvacao"><![CDATA[salvação]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://cristovivemuriae.com.br/wp-content/uploads/2016/12/amor-deus.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Babilônia: a grande, a mãe das meretrizes</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/estudos-biblicos/babilonia-a-grande-a-mae-das-meretrizes/</link>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2016 16:27:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Pr. Fabiano Wan Der Maas]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=99</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>"Veio um dos sete anjos que têm as sete taças e falou comigo, dizendo: Vem, mostrar-te-ei o julgamento da grande meretriz, que se acha sentada sobre muitas águas, com quem se prostituíram os reis da terra; e, com o vinho de sua devassidão, foi que se embebedaram os que habitam na terra.</strong>

<strong>Transportou-me o anjo, em espírito, a um deserto e vi uma mulher montada numa besta escarlate, besta repleta de nomes de blasfêmia, com sete cabeças e dez chifres.</strong>

<strong>Achava-se a mulher vestida de púrpura e de escarlata, adornada de ouro, de pedras preciosas e de pérolas, tendo na mão um cálice de ouro transbordante de abominações e com as imundícias da sua prostituição.</strong>

<strong>Na sua fronte, achava-se escrito um nome, um mistério: BABILÔNIA, A GRANDE, A MÃE DAS MERETRIZES E DAS ABOMINAÇÕES DA TERRA.</strong>

<strong>Então, vi a mulher embriagada com o sangue dos antos e com o sangue das testemunhas de Jesus; e, quando a vi, admirei-me com grande espanto.</strong>

<strong>Falou-me ainda: as águas que viste, onde a meretriz está assentada, são povos, multidões, nações e línguas." (Apocalipse 17:1-6,15)</strong>

<strong>Pensamento:</strong>
Precisamos de bases bíblicas, a Palavra da Verdade, a genuína Graça de Deus, para reconhecermos as astúcias de Satanás, e fortalecermos a fé em Jesus como único Senhor, soberano salvador.

É preciso desmascarar a mãe e as filhas - Tiago 1:18 / II Coríntios 2:11

<strong>1. A intenção do sistema babilônico é fazer sofrer durante a vida e ao final levá-la para o inferno.</strong>
a) Jesus veio para termos vida - <strong>João 10:10</strong>
b) Este sistema que se prostituiu, é demoníaco, com poder de principados e potestades - <strong>Apocalipse 18:2</strong>
c) O Vaticano é controlado por forças tenebrosas, transformaram "Amada de Jesus" em ocultismo - <strong>Daniel 10:10-14, 20-21 (v. 13 - obteve vitória)</strong>
d) Satã conspirou contra Deus - <strong>Isaías 14:12-14 / Apocalipse 12:4</strong>
e) Na história, Satanás tem batalhado pela mente e coração dos governantes chaves das nações e religiões - <strong>Apocalipse 17:14</strong>
f) O alvo de Satanás é fazer o homem adorar o anti-cristo - <strong>Daniel 8:23-25</strong>

<strong>2. A grande mãe e as suas filhas têm suas heresias disfarçadas de Cristianismo.</strong>
a) Enganam as pessoas, levando-as a pensar que estão honrando a Deus -<strong> I Timóteo 4:1,2</strong>
b) Colocam Jesus de volta na Cruz - <strong>Hebreus 10:29:30</strong>
c) O sacrifício de Jesus foi de uma vez por todas - <strong>Hebreus 10:10</strong>

<strong>3. A missa, a cruz e o purgatório, várias heresias.</strong>
a) A missa duplica o sacrifício de Cristo na cruz, era realizada em latim, a língua do paganismo romano original, com poder do ocultismo.
b) A cruz - Apresentam Jesus permanentemente na cruz. Mas Ele disse: tudo está consumado - <strong>João 19:30 / I Pedro 2:24 / Efésios 2:8,9</strong>
c) A Bíblia foi substituída por um missal - <strong>Hebreus 6:19</strong>
d) Introduziram falsas tradições - <strong>II Pedro 2:1-3 / Mateus 15:6 / Marcos 7:7 / Colossenses 2:8</strong>
e) Levaram as pessoas para longe de Deus, da Palavra da Verdade. O acréscimo ou subtração da sua palavra é proibido - <strong>Provérbios 16:25 / Provérbios 30:5,6</strong>
f) Fábulas disfarçadas de doutrinas bíblicas -<strong> Tito 1:10-14</strong>
g) Adoração de imagens - oração pelos mortos - <strong>Salmos 115:4-8</strong>
h) O Papa com poder político e religioso com quem se prostituíram reis da terra -<strong> João 18:36 / Apocalipse 18:3</strong>
i) Adoração de relíquias - <strong>Romanos 1:25</strong>
j) Jejuns, quaresmas - <strong>I Timóteo 4:1-3</strong>
k) Celibato dos sacerdotes - <strong>I Timóteo 4:3, 3:1,2</strong>
l) O rosário, vãs repetições - <strong>Mateus 6:6-8</strong>
m) Vendas de indulgências
n) Purgatório - <strong>I João 1:9</strong>
o) Não há processo de purificação após a morte - <strong>Hebreus 5:9,11-12, 20-21,23</strong>
p) O purgatório explora a dor e o sentimento de quem perdeu um ente querido - <strong>Hebreus 9:27 / Lucas 23:43</strong>

<strong>4. A infalibilidade do Papa.</strong>
a) Um super-homem espiritual, um ditador absoluto - <strong>Apocalipse 13:16:18</strong>
b) A morte de Cristo se torna vã - <strong>Gálatas 2:11-21</strong>
c) O suposto primeiro Papa foi repreendido por Paulo -<strong> Gálatas 2:14</strong>
d) Pedro se apresentou como presbítero. É uma lenda pensar que os ossos de Pedro estão em Roma - <strong>I Pedro 5:1</strong>
e) O aviso de Deus é para sair dela -<strong> Apocalipse 18:4</strong>

<strong>Palavra final:</strong> O reino do anti-cristo não nos toca porque nós somos mais do que vencedores.

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>99</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-12-15 14:27:29]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-12-15 16:27:29]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[babilonia-a-grande-a-mae-das-meretrizes]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="anti-cristo"><![CDATA[Anti-cristo]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="apocalipse"><![CDATA[Apocalipse]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="babilonia"><![CDATA[Babilônia]]></category>
		<category domain="category" nicename="estudos-biblicos"><![CDATA[Estudos Bíblicos]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://cristovivemuriae.com.br/wp-content/uploads/2016/12/babilonia.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Os quatro mundos da Bíblia</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/estudos-biblicos/os-quatro-mundos-da-biblia/</link>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2016 18:48:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Pr. Fabiano Wan Der Maas]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=101</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>"Mas, a todos quantos o receberam, deu-lhes o poder de serem feitos filhos de Deus, a saber, aos que creem no seu nome; os quais não nasceram do sangue, nem da vontade da carne, nem da vontade do homem, mas de Deus." (João 1:12,13)</strong>

<strong>Pensamento: </strong>
A Palavra de Deus tem de ser lida com entendimento, pois, alguns assuntos podem parecer controversos, mas ao nos aprofundarmos na Palavra e compreendermos as suas interpretações e suas origens, passamos a ter uma visão mais clara. Com relação a palavra "mundo", se não houver entendimento, pode parecer que Cristo morreu pelo mundo, mas a autoridade do mundo foi maior que a d'Ele para o rejeitar. Neste estudo vamos explicar esta aparente falta de poder

<strong>1. Pode parecer um assunto controverso, mas Cristo não morreu por todos que estão no mundo; Ele morreu por aqueles que Ele escolheu, aqueles que tem o nome no livro da vida. É preciso conhecer a que tipo de mundo os textos bíblicos se referem.</strong>
a) Mundo inteiro - <strong>I João 2:2</strong>
b) Deus amou o mundo - <strong>João 3:16</strong>
c) O mundo no o pode receber - <strong>João 14:17</strong>

<strong>2. A palavra "mundo" na Bíblia pode se referir a 4 interpretações diferentes, segundo a palavra original usada.</strong>

<em>Mundo: - Okumene - faz referência aos da salvação;</em>

<em>                - Aion - Faz referência aos da perdição</em>

<em>                - Kosmos - Faz referência ao mundo físico, a terra</em>

<em>                - Sheol - O mundo do inferno</em>

a) Não rogo pelo Aion - <strong>João 17:9</strong>
b) O "Aion" nos odiou - <strong>João 17:14</strong>
c) Não os tires do "Kosmos" -<strong> João 17:15</strong>
d) Eles não são do "Aion" - <strong>João 17:16</strong>
e) Tu me enviaste ao "Kosmos" - <strong>João 17:18</strong>
f) Se fosses de "Aion" - <strong>João 15:19</strong>
g) Andávamos segundo o curso de "Aion" - <strong>Efésios 2:1-3</strong>

<strong>3. Nós fomos predestinados para a salvação, pertencemos à Cristo, ao mundo d'Ele (Okumene).</strong>
a) Filhos da livre - <strong>Gálatas 4:31</strong>
b) Imagem e semelhança do Senhor - <strong>Romanos 8:29</strong>
c) Os do maligno tem outro pai - <strong>João 8:44</strong>
d) Éramos desgarrados - <strong>I Pedro 2:25</strong>
e) Jesus conhece as suas ovelhas - <strong>João 10 26:28</strong>

<strong>4. Na criação do mundo a referência é o mundo físico, a Terra (Kosmos).</strong>
a) Ele fez o mundo - <strong>Atos 17:24</strong>

<strong>5. Há os da perdição que são os filhos do mundo, fazendo referência a "Aion".</strong>
a) Filhos do mundo - <strong>Lucas 16:8</strong>
b) Planta que o Pai não plantou - <strong>Mateus 15:13</strong>
c) O inimigo semeou - <strong>Mateus 13:36-40; 47-50</strong>
d) Filhos da perdição - <strong>João 17:12</strong>
e) Não eram dos nossos - <strong>I João 2:18,19</strong>
f) A fé não é de todos - <strong>II Tessalonicenses 3:2</strong>
g) Desviados desde a concepção - <strong>Salmos 58:3</strong>

<strong>6. Os da salvação, ovelhas do Senhor, que pertencem ao Reino, são os do mundo que Ele amou, fazendo referência a "Okumene".</strong>
a) Nossa Glória - <strong>I Coríntios 2:7</strong>
b) Os que creram - <strong>Atos 13:48</strong>
c) O Seu povo - <strong>Mateus 1:21</strong>
d) Tornarão justos - <strong>Romanos 5:19</strong>
e) Preparados de antemão - <strong>Romanos 9:22,23</strong>
<strong>Palavra final:</strong> Os que pertencem ao Senhor, são guardados por Ele. Foram separados por Jesus, não pertencemos a este mundo que jaz no maligno, para nós está reservada a Coroa da Glória. Somos propriedade exclusiva de Deus, e aqueles que estão em suas mãos jamais serão lançados fora. Nós frutificamos para Deus. (Mateus 3:10)

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>101</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-12-15 16:48:29]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-12-15 18:48:29]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[os-quatro-mundos-da-biblia]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="biblia"><![CDATA[Bíblia]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="deus"><![CDATA[Deus]]></category>
		<category domain="category" nicename="estudos-biblicos"><![CDATA[Estudos Bíblicos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="mundos"><![CDATA[Mundos]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://cristovivemuriae.com.br/wp-content/uploads/2016/12/biblia.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Os inimigos da fé viva</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/estudos-biblicos/os-inimigos-da-fe-viva/</link>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2016 20:32:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Pr. Fabiano Wan Der Maas]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=103</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>"Mas agora, sem lei, se manifestou a justiça de Deus testemunhada pela lei e pelos profetas;justiça de Deus mediante a fé em Jesus Cristo, para todos [e sobre todos] os que crêem; porque não há distinção, pois todos pecaram e carecem da glória de Deus,sendo justificados gratuitamente, por sua graça, mediante a redenção que há em Cristo Jesus,a quem Deus propôs, no seu sangue, como propiciação, mediante a fé, para manifestar a sua justiça, por ter Deus, na sua tolerância, deixado impunes os pecados anteriormente cometidos;tendo em vista a manifestação da sua justiça no tempo presente, para ele mesmo ser justo e o justificador daquele que tem fé em Jesus.Onde, pois, a jactância? Foi de todo excluída. Por que lei? Das obras? Não; pelo contrário, pela lei da fé." (Romanos 3:21-27)</strong>

<strong>Pensamento:</strong>
O fundamental na vida de um Cristão é compreender sua total dependência de Cristo. Nunca achar que suas conquista vieram de sua própria capacidade, mas estar sempre direcionando a Honra e a Glória para Ele.Nunca pensar que sua Salvação veio por seu merecimento, mas entender que todos carecem da Glória de Deus pois sua carne foi infectada pelo pecado.

<strong>1. Em Cristo nós temos um chamado santo, sermos ministros de uma nova aliança.</strong>
a) Vivendo por fé - <strong>Romanos 1:17</strong>
b) Pela graça de Deus em nossas vidas - <strong>Romanos 11:6</strong>

<strong>2. Neste novo pacto, cremos no que Deus fez por nós e não o que possamos fazer, a fé é que nos move.</strong>
a) Somos salvos por fé -<strong> Efésios 2:8</strong>
b) Vivemos por fé - <strong>Romanos 1:17</strong>
c) Pela fé alcançamos as promessas - <strong>Hebreus 6:12</strong>
d) Pela fé agradamos a Deus - <strong>Hebreus 11:6</strong>
e) Se não provém de fé, é do maligno - <strong>Romanos 14:23</strong>

<strong>3. Muitos ensinam uma palavra contrária a fé, criando aberrações, impedidos de viverem por fé.</strong>
a) Levam o povo à destruição - <strong>Oseias 4:6</strong>
b) Cheios de jactância - <strong>Romanos 3:27</strong>
c) Indo contra a Bíblia - <strong>Efésios 2:9 / Tiago 3:5; 4:16 / I Coríntios 5:6</strong>

<strong>4. Quem tem uma vida carnal se afasta da fé</strong>
a) Corpo amortecido - <strong>Romanos 4:19</strong>
b) Estás mesmo na fé - <strong>II Coríntios 13:5</strong>
c) A carne para nada se aproveita - <strong>João 6:62,63</strong>
d) A carne é inimizade contra Deus - <strong>Romanos 8:7</strong>
e) Carne não herda o Reino -<strong> I Coríntios 15:50</strong>
f) A carne não é confiável -<strong> Filipenses 3:2,3,21</strong>

<strong>5. Quem quer viver por obras da carne, buscando perfeição na carne, abre mão da fé.</strong>
a) Fomos circuncidados no coração -<strong> Colossenses 2:11 / Efésios 2:11 / Romanos 2:29</strong>
b) Mortificamos a carne pelo Espírito - <strong>Romanos 8:13</strong>
c) Confiamos na fidelidade de Deus - <strong>II Timóteo 2:13</strong>
d) Na carne está a lei do pecado -<strong> Romanos 7:18:25</strong>

<strong>Palavra Final:</strong> Em Cristo fomos feitos novas criaturas. Fortalecidos no nosso espírito, prontos a subjugar a nossa carne e viver as melhores e superiores promessas, por fé. Neste novo pacto, recebemos coisas novas de Deus, podemos sonhar e realizar, não mais apoiados em nossa capacidade, mas firmes em Cristo Jesus. (Romanos 5:1,2)

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>103</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-12-15 18:32:20]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-12-15 20:32:20]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[os-inimigos-da-fe-viva]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="dependencia"><![CDATA[Dependência]]></category>
		<category domain="category" nicename="estudos-biblicos"><![CDATA[Estudos Bíblicos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="fe"><![CDATA[fé]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="jesus"><![CDATA[Jesus]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[http://cristovivemuriae.com.br/wp-content/uploads/2016/12/oracao.jpg]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>3</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[cristovivemuriae]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[contato@cristovivemuriae.com.br]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[10.129.248.129]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-12-15 19:46:59]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-12-15 21:46:59]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[mto legal]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[trash]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>1</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1481838419.4788749;s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:16:"cristovivemuriae";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1485009013.943639;s:5:"event";s:12:"status-trash";s:4:"user";s:16:"cristovivemuriae";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[_wp_trash_meta_status]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[_wp_trash_meta_time]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[1485009013]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Teste</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/diversos/teste__trashed/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2017 14:27:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[cristovivemuriae]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=119</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Post de teste]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>119</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-01-21 12:27:45]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-01-21 14:27:45]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[teste__trashed]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[trash]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="diversos"><![CDATA[Diversos]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://www.google.com.br/search?q=amor+de+deus&rlz=1C1BLWB_enBR632BR632&espv=2&biw=1366&bih=638&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=0ahUKEwjY5Y_uuNPRAhWGD5AKHWIJBlsQ_AUIBigB#imgrc=2IRk4TyNqvQrHM%3A]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[foto]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[https://www.google.com.br/search?q=amor+de+deus&rlz=1C1BLWB_enBR632BR632&espv=2&biw=1366&bih=638&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=0ahUKEwjY5Y_uuNPRAhWGD5AKHWIJBlsQ_AUIBigB#imgrc=2IRk4TyNqvQrHM%3A]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_trash_meta_status]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[publish]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_trash_meta_time]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1485008911]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_desired_post_slug]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[teste]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>teste</title>
		<link>http://cristovivemuriae.com.br/estudos-biblicos/teste__trashed-2/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2017 16:32:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[cristovivemuriae]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://cristovivemuriae.com.br/?p=123</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[teste]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>123</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-01-21 14:32:15]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-01-21 16:32:15]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[teste__trashed-2]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[trash]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="estudos-biblicos"><![CDATA[Estudos Bíblicos]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[views]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[0]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_trash_meta_status]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[publish]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_trash_meta_time]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[1485016825]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_wp_desired_post_slug]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[teste]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
</channel>
</rss>
